話比大家聽 點解香港罷工同外國罷工差咁遠

香港同外國罷工最大分別係有冇工會

第一 工會可以保障到打工仔罷工後復工不秋後算賬

第二 工會會係罷工期間 發放一啲津貼比有經濟困難既家庭

第三 工會規模龐大 大到人地可以威脅返資方轉頭 唔似國泰工會會比人秋後算賬 外國工會會員多到可以上枱同資方談判 你夠膽郁勞方代表既人 佢可以帶住大部分會員另謀出路 保障返打工仔真係有工開 唔會被政治影響

第四 外國打工仔係一出糧係比少少去工會 去維持工會既日常營運 以及罷工時發放緊急津貼

第五 香港基本法保障我地有成立工會權利(雖然本人認為基本法名存實亡) 理應深受和理非歡迎

香港正正缺乏咗一個有power既工會 有工公都係職工盟同國泰比較有名 但好明顯power都唔夠

所以 如果你地覺得罷工重要 覺得罷工係大春袋既 我認為工會係重要 一方面保障返打工仔 等佢地安心罷工 另一方面 工會係外國有板你地睇 係絕對可以揸撚實資方春袋

但如果要工會 我地要諗既問題係

1）我地一直冇大台 工會代表應該由邊個去做？
2）工會應該由一個大工會 定係分業界組成？
3）錢銀方面既嘢要點做好？
4）日後有秋後算賬問題 有咩制度去抗衡？

身邊好多黃絲既打工仔 好多都想罷工既 但係無奈有各種擔憂 我相信工會既成立 可以解決各種問題同擔憂

連登仔又點睇？

推到有工會

大家唔好tldr

有心有建設性既意見嚟覺得有用 而且大大力鏈住資方春袋 唔比佢地咁快投共住

Push

認真post冇人理

Fake news post上熱門

其實講左好耐 呢個就係冇大台既缺點

支持成立真香港人工會

有冇可能有連登工會組成到？

今日中環行街冇人講???文宣呢???國際線呢??

集體談判權
傳統上工會一係共產黨（工聯會）一係國民黨（工團）
同埋商業社會比起工業社會工會作用比較細

卓人？

其實仲有商會都有得諗
宜家咁多手足消費睇商店list搵返黃色小店
如果佢哋夾埋一齊整返個聯盟更加方便合作同長遠發展
亦都方便真香港人用錢瘋狂懲罰佢哋

推

push, 唔容易

唔識比意見
但推左先

還我集體談判權未?

之前85果時好錯搞左幾個工會架

推
工會好重要

未嘗試唔知道成效 有一絲機會都要做

怕唔怕同職工盟撞？

連登仔有冇辦法籌集資金開個工會，相信一定有心人會捐錢

錢對於香港人嚟講唔大問題 點樣做 點樣管理 同堆 制度係點 呢樣先係大問題

認真post推啦

難得認真post

人呢？

有冇人有興趣一齊搞工會？

唔係P牌都推唔郁

外國打工仔係一出糧係比少少去工會 去維持工會既日常營運 以及罷工時發放緊急津貼

612

點令到有認受性

612係一次性 而且又咁多爭議 如果要搞工會 錢點樣運用都會係重要一環

支持成立臨時大型工會, 對有經濟需要家庭資助50%左右工資

我地有工聯會

香港基本法認受其合法性 一開始再搵啲專業行業加入先 相信會有更多人加入

開頭50%可能有啲多 30%慳啲洗應該夠生活 但詳細點樣搞都可以再諗 最緊要係大家支唔支持

暴動始祖

需要各位連登仔既創意 可以點樣係無大台下成立公會

港共老早就壓制非「黃色工會」既存在，死結嚟…

我地旗幟鮮明 絕非黃色工會 堅決維護打工仔權益為原則

外國政府收入靠人民 罷工對經濟影響大
香港政府靠大陸 班官同中資點都有大陸做後台

個集體談判權俾港共喺97年廢咗武功

社會始終唔可以冇運作 冇productivity 當我地罷工時 資方一定會有壓力比政府 到時我地真正揸實春袋

push

Pish

去大台化同搞工會有啲矛盾，係呢個時勢好難有人跳出黎帶個工會 (最近金融界有同路人搞咗個)
其次就係點樣同資方抗衡，除咗資金 (for 津貼，營運)外，工會代表/認受性都要一段長時間先凝聚到。 而打工仔(或香港人)都係勝利球迷多，未有實際成果之前，佢哋只會覺得有班人想出黎cap水

有無巴打熟識外國工會嘅運作或成立過程可以分享下

支持成立一個真係為香港人著想嘅工會

我地個港龍工會主席一開波就比人炒Q左

美國既150萬可唔可以用來成立工會呢?

推到成立公會！！！

此貼必需推

香港人工會

睇到呢度
大家順便Send 個email 幫幫金鐘救人消防員啦！
有埋template俾你
【鍵盤戰士任務】消防救得人多，今次到我地拯救消防員！

國泰都有工會但都係冇罷工

香港而家D工會根本係一個笑話

星火有錢

可以做埋公會

幫推

仲未計香港有工聯會呢啲垃圾阻鳩住哂

要長期罷工，要先成立各種唔同行業嘅工會，然後籌錢，用作派發罷工津貼同生活費。

其實工黨好有潛力成為工會，但食左咁耐人血饅頭。。。。

認真Post 推喔

工會絕對唔係短時間內做到 但如果呢一刻唔諗定 到時需要工會個陣 可能太遲諗

支持參考外國工會例子既

無錯 一直以嚟都冇一個真正工會

因為佢地既negotiation power同埋bargaining power完全唔夠強 加上有人篤灰

香港人需要一個真企正企係勞工果邊既工會！！

確實需要工會，罷工先有力量，先發揮到和理非最大作用

錢唔係最主要既考慮點 工會係要有制度 有認受性 有合法性 有動員力 同埋比人有不秋後算賬既信心

錢銀嚟講 我對香港人好有信心 好邨籌到錢 香港人係有錢的

冇大台唔等於唔要工會 工會可以係罷工活動嘅其中一個參與者，好似示威都可以有好多學生會響應咁，而工會可以做到幫手同商家談判嘅作用，同埋起碼可以一定程度上團結到一個行業，絕對有佢個價值係度

工聯會呢啲 對於我地大工會嚟講 不值一提 只要夠多人

輕輕一推

推，
有新發展方向一定要推

FB page 街站
辦事處

p

集體談判權 工聯會

再加上好多打工仔擔心自己比人秋後算賬 同埋篤灰 所以一直罷工都係唔多人響應 最多已經係8月5日 但事實上好多黃絲打工仔好想罷工 但又擔心呢樣個樣 呢個時候 一個做到嘢既工會 絕對好有用

工會發展需時，但咁次國泰可以係一個開始

市場上人才缺泛，而且工會本地計算大，至於人工可以眾籌頂住先

頭先睇民記
跨界別罷工罷課xxx組
好似話準備宣傳同教育罷工既事
同時好似準備籌辦類似工會既物體
為下次罷工做準備

漫畫才是王道
再多的youtube片，再多的新聞，再多的文章，都比不上簡單清晰的黑白漫畫 漫畫才是容易導出複雜事件的來由 - 新疆少女米日古麗~

6月9號至今每一星期都可以成為短篇漫畫， 用一位普通少女慢慢轉為勇武前綫的角度寫亦可， 不同主角如水滸傳英雄亦可，記住一定要盡量簡潔可以同時翻譯多國語言 寫出中共如何在建制内，用盡一切污糟邋遢的手段管治香港 ，寫出香港抗爭者可歌可泣的血淚史
天真的香港學生正向著全世界求救

證明有新發展方向既嘢 係好事

我支持
舉5肢支持
但首要係錢銀問題

港共就係知有工會就可以搞翻佢轉頭
所以工聯會個d全部都收編哂
我地好難有號召力組到工會喎

其實而家遊行集會都適得冇大台同拒絕大台
點解一到罷工反而就要依賴大台先得

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革

抗爭轉型及進化建議：
重要目標：11月24號區議會選舉
和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民出黎、正義美國制裁、親北京賣港賊、暴政殘害人民、公平公正
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買
諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.02

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
諗到再加
Victory at all costs, victory in spite of all terror, victory however long and hard the road may be; for without victory, there is no survival.
Winston Churchill

而家先組工會

工會！

推 發展完善工會先可以成功罷工

工聯會應該就要做呢樣野

tui

up

因為一大班打工仔各自罷工會比人篤灰 比人秋後算賬 佢地會怕 大佬 人地都要搵食 罷完工 比人炒 邊個幫佢？佢可以點算？諗到呢到 都嚇窒人啦 仲點罷工？

有陣時唔係話罷就罷 講就講得輕鬆 但做起上嚟 就好多顧慮 依家一大班打工仔比資方鏈住春袋 我地都應該做啲嘢

不過就係想提出一樣新方向 點樣可以無大台下成立到工會？

唔需要工會

奴工處冇呢個福利

唔遲都遲咗啦 係咪應該盡快組 追返啲時間 依家坐係電腦mon前面笑會唔會對成件事有幫助？

俾唔到意見 幫推

管理唔好, 會變612咁俾人瘋狂屌

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

香港有工聯會出賣港人

G持

之前匯豐1職1就系想搞工會，結果比人炒左。炒完搞個集會反抗又無乜人支持佢，仲邊有人敢搞。

pish

觀點完全正確，工會就係打工仔既大台，亦係保障。

如果匿名搞呢？

我一直有諗法搞一間HR公司(類似工會)
幫各位登記要薪金合理先會受應聘
香港公司好多當打工係狗一點權益都無
另外一招係教大家成立及組織freelance公司
以freelance 形式受聘，不再受固定工時約束
所有服務用job計算

我記得有facebook曾經成立過工會基金. 要罷工唔係唔得，但係要有宣傳同埋唔可以太急

咁你而家明點解政府長久以嚟都打壓工運未
就係為咗唔俾民間存在任何動員能力
覺得工運左膠，唔燒到埋身就唔關自己事嘅人而家點睇?

工會集人好好多，就算罷工都有緊急援助 唔駛手停口停，月供工會，條數人大，人數一多，港共好頭痕

推唔到都推

團結工會

有冇工會都係一鳩樣，你腦細為利益，扮中立，乜撚野都驚既，有工會都冇用。而家香港d腦細大部份就係呢d人，想罷工罷得咁成功，咁就要睇呢班人喇...

如果將來真係搞到全港大罷工 個影響力遠超人權法案 遠超示威 遠超你搞機場

p牌仔冇用一推
推到示威唔淨止係星期六日

我之前都有呢個諗法，點解唔自發去罷工。之後有個巴打話我弱智，香港人未到會天生罷工，要有人塞鐵之類助攻令到d人被罷工。而92，93罷工都証實左自發罷工較難...

於是誇界別罷工組喺今日民記就話要由教育著手，去令香港人能夠自發罷工。

我覺得利用大台，或籌組一個大台去搞大型運動無可厚非。只要大台唔係風向撚，唔食人血饅頭，大家都唔需要咁大台潔癖。好例子就係攬炒巴同G20團隊。

大家一齊諗諗

國泰公會....個主席都炒埋, 點保障員工???

未入黎都知係冇工會
不過就算有工會
共匪都會插人喺入邊

我唔贊成將冇工會歸咎於冇大台
而家唔係話要一個工會包晒全部行業
應該係每種行業要有一個工會

到公會有一定既規模就可以普選主席
公會主席 員工受傭於會員 咁就唔怕抽後算帳
而會員需要每月課金支持 呢樣先係最大問題
香港有幾多人肯每月課金支持?

有工聯會

好多人爭住捐錢落抗爭喎
你瞓咗四個月？

推爆佢,工會好撚重要

你講果d係一筆過咁捐
而家講係每個月都必需咁捐
好似交強姦金咁

香港人，覺醒！

有公會我一定會入
公會可以比我地集中資源 人數 全部有哂數據
只要公會主席由會員普選產生 其實就唔存在大台既問題

Agger

咁多行業, 點整呀?

最重要香港老細最出名就係欺壓員工

我寫包單100%唔會成功

除非上一堂既管理層死哂

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第一槍

不如就請番佢番黎搞個大工會？

而家工會俾工聯會騎劫左dklm

agree，有工會大家可以互相照應

快, 唔好等下禮拜

支持 最好請番施安娜營運 佢有經驗

關鍵字：團結工會

一時三刻好難做到
成個system係要好多年先發展到

波蘭嘅團結工會

求下工會做野啦
前線中實彈呀

如果有一半以上打工仔入會
會成事
除非大老闆放棄請香港人
不過我真係最近聽到藍絲老闆話唔請香港大學生話要請留學生
我心諗佢真係睇得自己太高

一言驚醒夢中人
工會其實可以靠自發捐款去維持
但舊錢要夠大
之後直頭自組公司去run business

同時可以遊說d人離開中資企業

不如由航空業開始， 揾人同美加企業deal

push
罷工呢家嘢真係要有「大台」協調
如果唔係只係曠工

其實之前職工盟有教大家申請工會㗎！
懶人包：

推，絕對支持成立工會，保障返打工仔

同意
無大台 =/= 無組織

一開始可以靠自發捐款
但長遠落黎一定要每月供款
因為每個會員都係平等
唔想到個公會愈來愈大既時候 邊個捐錢多邊個就有話語權

啲人反對嘅係統一指揮
假如工會好似學生會咁，僅作為參與者一員的話，依家都應該無人反對

1989年既多個東歐國家民主運動，之所以成工其中一個因素係搞得起總罷工。

香港勞工法例保障不足（即係坦白講有工會搞罷工都唔係保障到）
但呢，幾次罷工見到其實係好散，組織唔到自己行業既人..要搞得起就要大家分工係自己行業係撚咁叫人罷。
法例保障唔到但如果果行既人因為罷工俾人搞鳩，大家都出黎圍撚屌鳩間公司.

職工盟自組工會懶人包

教協算唔算？

推 好重要

yes,同埋只要大家唔好只倚賴公會行動就ok。我覺得國泰人就係太倚賴公會，公會唔反抗佢地就冇野做到

無知一問
請問工聯會其實一開始成立係咪應該要係呢種性質
睇到你第四點話出糧後會俾少少去工會，諗番起細個成日睇嫲嫲講話個陣個個月出糧都俾好多工聯會，所以工聊棟大廈佢有份的
當然而家既工聯會就是屎

721 831

搞

心態問題，烏克蘭唔通又有公會？

笑左avengers咁

都岩.....
有公信力既人真係好難搵

党鐵有工會，不過係蛇齋餅糉嘅工賊紅底工會，嘥鳩氣

組工會!

今日擺左工，有種被出賣既感覺

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

班香港人返工遲幾分鐘淨係屌地鐵
比老細扣人工咪又繼續做狗

認同
宜家成日叫罷工
但冇工會帶頭我地真係好冇保障
85罷工就係好例子
推

有用post
推

香港工運終於有出頭天

攞咗先

之前講左好耐
我想罷工但我唔知其他人罷唔罷?
一陣只係得我罷 我就肯定比人炒硬
個公會目的就係比你知道其他人都會罷
如果你比人炒 公會都會幫你搵工or幫你出頭

推！

首先 聲明一點 我唔係反對罷工
亦唔係反對組織工會

但係現時香港環境 有好多外資都考慮緊撤資
你組織工會 應該係針對政權 而唔係針對資方

同埋組織工會 後果有幾種
一 係同資方抗衡啦
二 就係好似Detroit 咁 全部大企業撤資
咁到時香港就唔再係中國經濟 既春袋

我講咁多野唔係叫你地唔好組織工會
只係俾多少少 Information大家去全面思考
當然如果你地想焦土政策 全香港攬炒我會積極參與

最後一句
光復香港 時代革命

晒氣啦！8.5果日工會搞罷工，都冇咩人咁罷，話驚炒
結果一個都冇炒，果d 8.5冇罷工既黃絲問仲可唔可以搞多一次

利申：搞開工會

why not both 而且可以互相監察, 少D捉鬼

真係好值得推。現實係因為無工會，罷工變曠工，仲要驚秋後算賬，有啲人真係手停口停想罷都罷唔到，變咗得少數人罷變咗做CONDOM，同時無辦法對媒體引起震撼效果。我地真係需要一個有動員力嘅工會組織，工會成員月捐確保組織營運順利依點我覺得真係值得學習，俾到財政支援俾真正有需要嘅真正罷工手足。重點係工會可以點樣制止到無良商家秋後算賬製造白色恐怖，依點真係有啲難。

外國人=團結
香港人=最鍾意打自己人
完

8點集會

why not both

呢樣就要學下popo
個散仔工會主席惡撚到公開屌鳩張建宗

香港有集體談判權？

支持但啲大公司唔會肯
要諗諗計

其實喺香港，專業界別比較容易成立工會
如大律師工會、香港護士協會、教協、記協等

但工會既角色究竟可唔可以動員全體成員罷工呢？

我見好多時工會主要係公關方面做野？

而且除左專業界別，各行各業的工作太零碎化，工會規模要大定細？例如商界可以細分N咁多個branches

終於有人講個重點出嚟啦
成日話罷工罷工

呢啲就真係有用嘅post啦

其實最主要商會同好多企業都親中
少數員工罷工影響有限 而且仲可能會被清算

新戰線 長遠係好事

行動推

因為香港人鍾意返工 完

真

G持但點實行係問題 出名實比人秋後

香港人奴性重 當1半人罷工 另1半人會做埋佢個份

共產黨就係靠幫底層工人作反起家
所以工聯會作為早期工會係非常親共
不過睇香港比中共接管後打工仔依然被揸壓，甚至依家連大陸嘅貧富都相當懸殊，班工聯會高層有錢袋就wfc啦，但唔知其他脫唔到貧嘅當年左仔依家點諗

好主意

push，真係要諗諗

其實可以試下retail sales unionized先，最好有理legal backup

誠哥都冇搞工會啦

今次我地好彩有美國幫手
咁下次呢?
確保槍權先算係香港人嘅最終勝利

[長文]香港警察的清算及其暴動的可能性，真普選是否足夠，防止暴政再現及港人槍權

我哋無咗集體談判權

要我唔屌偽勇武，OK！但你要睇清自己心理狀態可以承受企幾前！

無專業知識評論但推post

推 但又係大台問題

罷得一定會清算
香港人做到專業人仕都仲係好賤
總有班人更差offer 都肯做，同好快就填補到

其實香港同外國環境真係唔同...
但罷既都支持既...

能夠減少抗爭手足受傷/被捕的方法，點都要一試

人地工會係有政府認証 有特權咩都有先可以咁power
香港97後一早否決左集體談判權

冇大台係講緊成場運動冇一個統一嘅指揮平台同談判對象
但各組織響應運動係一直都有

正如民陣會係重要日子或耐唔耐吹雞搞集會遊行
民記團隊一直收集同向公眾發放抗爭者主流立場嘅資訊
泛民會利用自己議員身份同權力聲援抗爭運動同提供協助
gphone同攬炒巴專做國際戰線工作
你可以話佢地分別係和理非遊行集會大台、發佈資訊嘅大台、政界大台、國際戰線大台，但大家都知佢地只不過係為支持場運動各司其職，而冇一個可以左右成場運動嘅走向

同樣地，工會能夠協助減低罷工為個人帶嚟嘅成本，從而鼓勵多d人參與，唔代表佢就會係抗爭運動嘅大台，甚至連做吹雞果個都未必需要，只需以支持罷工自由作為主要立場之一

點先有工會

香港唔係無公會
只係大部分都比紅色背景操控姐

九巴 新巴 的士從業員 etc 紅撚到仆街

人地法國幾百年前就有工會的成立
就係因為我地無 先一直畀人剝削

推呀 工會好重要

極權社會維持其中一個重要戰略就係剝奪人民組織能力

要有工會！
唔代表有大台

新巴都有綠色工會，6.12開始都反送中，但呢期靜左好多

叫612做？分d基金出黎
只要你有在職證明同罷工證明就比津貼
但點證明有罷工

推撚左先

85算係最成功架啦

[我係中國人呀HI]香港奶共背囊

政治滲透到各大公會係公開事實
好似公司商會老闆會 啲乜春主席
唔係政協就同港共關係密切

我呢啲小薯 話就話專業人士
但工會靠攏港共 上屆功能組別連投票機會都無呀

支持成立真香港人公會

你講左我最想講既野!!
但P牌費時開post

香港工會冇力係因為冇集體談判權
因為班獻世派97年前一口氣廢除晒

錢香港人大把 所以錢唔想講

要有良業工作網由良業幫受害者搵工

良業公司會成為經濟鍊互相介紹生意 算唔算影響市場勁爭 我諗要條文規定

上市或基金化或中介化 確保用得其所

按風險要求 要定義呢個會係保障形式定係可參與發動工運

良業提供技術訓練助學員投身勞動市場

良業必須有海外就業支援 同當地政府協作 助海外流亡者自力更新並減輕當地政府嘅資源重擔

你問吓邊啲戇鳩搞到無咗集體談判權先啦

參考外國做法？
歐洲 英國 美國？
利申 唔識

個間公司打工既人做返未得

依個觀點好好，建議各行業自組工會，成形後再成立工會聯會。盡量兩至三層，簡化制度，減少分支分派，目的係要集中增加談判既power同代表性。
進行咩行動就按照返現有模式，工會既目標係保障打工仔權益，唔係做大台，以防成為重點打壓對象

華人社會搞罷工真係嘥氣

分析得好好
長知識
長遠真係要有番自己嘅工會
值得做 要推

屌 mpf供比工會係幾咁大power

有工會都唔會敢罷

只要工會動員力大 就會夠膽罷工

長遠可以爭取呢樣嘢 但又好似供太多比工會

唔好一句唔埋兩句就話搞工會嘥氣 講原因 講解決方法

正如你敢唔敢違背你老闆意願一樣 同埋細公司可以點？

it 界咪有個工會，但紅底既

我地met到佢袋皮 未真正揸到春袋

當我地無大台都組織到人民時 就要再進化 將我地power推向極致

無工會呢樣一直都係無法罷工的最主要原因

有人比人炒 如果搞開工會既唔該真係做嘢 搞個真工會出嚟 so far係香港未見過真正工會

利申：我係得idea 冇經驗 冇搞過社會運動既普通打工仔

如果真係有自己工會發起，我相信全公司二話不說即刻罷工，利申：做𨋢

工會未必係同資方抗衡 係一個好好既平台 起碼知資方底線
不過撤資呢個問題好值得再商討落去

同埋仲有樣野
香港嘅罷工係要有工會提出罷工先係合法罷工
啲老細先無得炒
但而家就係無工會搞到

每月500最好

持續就掂既 老實講

香港工「聯」會係邊邊 ？

香港唔係冇工會 係冇集體談判權呀

要連續多日大規模罷工真係需要有工會, 唔好覺得係大台, 係真係有需要靠工會設立不同機制 (e.g. 保障工會成員機制, 決策罷工機制 etc.), 統合訊息, 籌備以及對同工種而非工會成員宣傳

我冇參考外國工會係點, 純粹個人覺得初步應該按行業去開工會, 因為即使被炒都可以經工會協助搵另一份相同行業既工, 而且工會有該行業既相應知識, 亦可以協助會員向勞工處處理舉報或投訴既事宜

初期應該以直接影響到民生既行業為主
E.G. 零售, 鐵路 etc.
鐵路我覺得有困難因為香港得黨鐵籠斷市場

起工會以及累積工會成員唔係一時三刻可以做到, 短期內唔會發揮到作用, 但長遠黎講香港人有必要擁有一個足夠實力同資方談判既工會

我覺得組織工會最主要係保障工會成員不被資方壓榨, 保持勞方資方平衡
希望大家明白罷工只係一個方法/行動去實淺成立工會既目的, 並唔係成立工會係為左罷工
教育勞方了解自己既權益都係一個大方向

工會真俾好重要

有工會都冇撚用 你睇國泰國龍班仆街做過咩黎

希望即使係學生既連登仔女都幫手推一推

公會冇足夠bargaining power, 而且國泰工會只限國泰, 係企業工會而唔係職業工會 (有錯請指正)

我地可以參考多D罷工成功既例子, e.g. 台灣空服員工會罷工, 亦都要study當地地方法例同香港法例差異

你識得話國泰工會冇撚用, 咁應該同時分析埋點解冇用, 而唔係見到冇撚用就唔改進唔再用

咁如果有會員俾人炒我就緊係會做野啦，呢d係責任+義務
不過果次就真係冇人被炒

如何做到大公會先係問題

成立工會入黎傾啊

成立真。工會

工會係咪可以自己話成立就成立嫁？

最少7個人

不過以香港嘅社會生態
如果由連登人成立新工會好可能只吸納到後生仔女加入，中老年未必肯跟我地頭，然後有機會被定位成年輕人組織

第一步殺你搞工會果個員工

有道理

一定係分業界去搞

全港罷消費。香江死城行動第一撃，正式啟動

同意，外國工會會保障工人利益
香港果d就出賣

起步階段 用tg保護返身份黎聯絡先？